---
title: Автономная Виртуальная Личность
aliases:
  - /glossary/if
---
Мыслеконструкт, обязательно обладающий (квази)сознанием, способный или не способный проявлять себя на разных уровнях восприятия своего создателя. Термин ВД не используется, т.к. звучит так же, как и Внутренний Диалог.

> У нас богатая конфа, много хостов, много **АВЛ**...

> Мой **ВД** ходит голым по облакам. Со мной всё нормально?
